【國際消息】韓國出生率很可能連續兩年跌破1.0

2019年，全球生育率最低的紀錄或將再次由韓國改寫。

據韓國統計廳11月27日發佈的《2019年9月人口動向報告》顯示，2019年第三季度，韓國新生兒為7萬多人，創歷年第三季度的最低水平。

彭博社27日報導稱，韓國7月至9月的生育率降至0.88，為韓國有記錄以來最低季度數值。2019年韓國預計將創下世界最低生育率記錄。

據韓國統計廳此前發佈的數據，2018年韓國總生育率為0.98，這意味著平均每個女性一生生育的子女數量不到1人。這一數據也讓韓國在2018年成世界上唯一一個總生育率低於1的國家。

韓國KBS電視台報導稱，韓國出生率低背後是韓國青年推遲結婚年齡及女性生育年齡增高。韓國社會深受「男主外、女主內」的思想文化影響，導致很多韓國女性無法兼顧工作和家庭，只能兩者選其一或推遲婚齡。

彭博社27日指出，韓國是世界上老齡化最快的國家之一，政府每年花費數十億美元用於鼓勵生育政策，例如補貼育兒假、免費託兒所、受政府訓練的保姆和現金津貼。但迄今為止，政府在扭轉生育率下降趨勢方面收效甚微。有調查顯示，低出生率歸咎於房價上漲和工作穩定性下降等因素。

綜合韓聯社此前報導，韓國的總生育率長期以來在經合組織（OECD）國家中墊底。從2000年到2015年，該國總生育率一直徘徊在1.2左右，2017年降至1.05，甚至低於世界老齡化程度最嚴重的日本。

生出黎入倒大企業又大競爭+經常OT
入唔倒大企業直頭人生已完
傻既先生出黎做奴隸

7萬多人？

香港好似適齡學童每年都5萬幾啦

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

肥仔好快就可以解放南泡了
邊個當兵呀?
劣幣驅逐良幣

香港

出生年份 男嬰人數 女嬰人數 全年人數 年份生肖 相應K1
入學年份 相應小一
入學年份
2017 29,236 27,312 56,548 雞 2020 2023
2016 31,724 29,132 60,856 猴 2019 2022
2015 28,660 31,218 59,878 羊 2018 2021
2014 32,262 30,043 62,305 馬 2017 2020
2013 29,806 27,278 57,084 蛇 2016 2019
2012 48,777 42,781 91,558 龍 2015 2018
2011 51,286 44,165 95,451 兔 2014 2017
2010 47,366 41,218 88,584 虎 2013 2016
2009 43,966 38,129 82,095 牛 2012 2015
2008 41,928 36,894 78,822 鼠 2011 2014

第3季度姐
不過都好誇張

自

原來講Q3

2012 689停雙非

做韓國人堅喺好撚慘
生不如死
你見演藝界2個月死3個就知活得幾辛苦
而加仲有大把藝人有抑鬱症

韓國人口5000幾萬
香港750萬
韓國人口係香港七倍
Q3韓國得7萬新生人口，我當全年有30萬
香港一年都有6萬

韓國仲chisin過香港

唯一德政？

韓國人口密度極高，資本化的工業社會唔駛咁多人

香港本地出生率其實都有1.2
韓國舊年得0.98，今年更低

計比例真係少到痴線

香港有黎自大陸低端人口同中東既生仔機器

香港咪又係一樣
生出黎入到政府/醫療又人事複雜
入唔到政府/醫療直頭人生已完
傻既先生出黎做奴隸

限奶令

唯二德政

有FD嫁去韓國

一條龍, 由尿片 BB衫褲全包
再加送韓國入國文化班, 免費上門私教
大班文化教學仲會參觀韓國歷史遺跡(一兩日遊)
又係全包

政府都人事複雜...
已經係唔怕畀人炒

複雜到癲
拎白卡咪可以無視一切
正常人既話,social skill廢少少喺入面都好難捱
唔係自己頂唔順quit就係冷暴力逼你自己quit

7萬人爭入首爾大學，應該同香港入港大差唔多

儒家文化+人口過多+資源少
成個東亞都等攬炒

咁恐怖

X4 但是又要除返人口

不過香港生出率本身又⋯⋯

(感謝list on Twitter!) 通過Uyghur Human Rights Policy Act

入去幫無得上Twitter 響新疆受迫害的Uyghurs 多謝美國議員！
個個tweets 唔過一千
快啲由底做上去
Rt + like + reply
#StandwithUyghur
仲有！
意粉國都幫左我地唔少！
入去rt + like + reply (響最底）

1係代表一個家庭生一個?

要整容改名就係為左見工容易被請

又要畀錢上考大財團&政府工既補習班

韓國女人一車車去歐美做雞,唯一一個發達國家既女人會出國做雞

想入SNU仲癲過香港
btw入唔到SKY SKKU KAIST POSTECH都已經可以準備刷首抽
因為大手企業唔會考慮呢六間大學以外既人
你呢六間出黎都仲要考到入去大手企業,過埋camp先算上岸

唔記得睇過邊套documentary講韓國大把畢業生寧願唔做幾年野都要考入三星LG現代
一做中小企就等同人生已完,一世比人睇唔起

根本全球準備攬炒所有先進發達國都自摺唔想生，留返非洲印度嗰啲

做SES每個月穩逗十幾皮都要死,你話呢?

香港好少少既都仲可以食屋企住屋企加打份牛工

生存係泡菜國慘過定係香港

人類智慧愈發成長
就註定愈少人生仔

支那都一樣

韓國同支那冇2刷,洗底呢樣野,考唔到既男真係可以刷首抽,女人都仲可是去做雞

泡國中小企其實衰乜
餐廳都要有人煮野食
垃圾車都要有人開

咁都叫人口高 韓國本土大把地方尚未開發
香港唔係第一就第二

韓國要引入移民了

南泡係極端資本主義

又重面子 樣決定一切
入大財團要考試 真喺好撚戇鳩
有錢財閥可以為所欲為
唉

生出黎要入到sky先叫入大學
出黎做野入唔到大企業***就人生已完
階級觀念又重 大你一歲都要你做阿四咁追撚黎含
韓國生仔把撚咩

泡菜國慘好撚多 對人講敬語已經好撚難頂

日韓人會唔會絕種
兩個都係少子化極嚴重

先進國家個個都話唔生
可視將來地球應該得返黑人、南亞人、中東
你唔生佢地生埋你地個份

法國仲有10%黑人推高 所以先綠

人類智商大下降

日本都仲好d，TFR有1.4，高過韓台港，但人口已經萎縮緊，一年少幾十萬人
香港TFR其實都好低，但因為移民多所以冇咁明顯
韓國對於接收移民又係好保守，好大機會行唔到香港條路

咁你千祈唔好出私人市場

唔怪得侵侵要起牆
屌你老味下面成堆湧上嚟

香港好韓國太多
兩者係完全冇得比
論人事論工作文化都係

最主要都係面子問題
入唔到三星LG會好丟架 影衰家族

香港好韓國好多啦
你到底未出黎做野定根本無做過私人市場

韓國係出名財閥國家， 日本好少少只係因為有天皇

8號死線 9號升級
12.8 維園
12.9黎明行動開始x三罷
聖誕快樂

所以有好多後生寧願做明星算

原來每年男多過女咁多

Condom普及全球攬炒

貼錢生仔咁正

將來係印度人世界
大家準備好食咖哩未

其實遲啲例如一萬年後會唔會溝到全球得噃一個種族/一種膚色嘅人？
有冇呢方面嘅研究？

認同
好似有研究做過愈高智慧定學歷，愈唔想生

不嬲都話女多男少係假像,都市傳說

美國總統侯選人 Bloomberg 公然投共

工作環境同人際關係香港好過日韓好撚多
日本都唔係差到貼地 香港人過去實捱到
再加上食物同環境舒服可以補救
但泡菜應該真係狗也不屌

好似話女多過男，係因為計埋賓賓

韓國人生活壓力其實好大
考大學一定要考頭三大
入公司要入大公司
入娛樂圈又好容易俾haters鬧到抑鬱
做韓國人仲慘過做香港人

真 地獄鬼國
我首抽係韓國寧願直接重刷

話香港有750萬人,但唔知計唔計賓賓
個統計處又冇分類到,勁撚垃圾
果32萬賓賓被沉默大多數

韓國唯一一樣有得打J既係民主自由

權威主義
將奴隸思想一代傳一代

點解唔搵偉大蛆國移民過去

韓國D總統

已經移左好多過去
你見唔見到香港學生響韓國大學搞撐港集會，有好多支那小粉紅去搞事

D韓劇成日都影射D財團控制曬D 政治

但打呢吓J嘅背後係同而家嘅香港一樣流好撚多血

德條撚
純粹有bug 689修復番咋
雙非本身就唔應該出現有乜理由老豆老母唔係香港人 但喺香港出世可以做香港人

人口減少有咩唔好，全球人口根本過剩

想像唔到03-12年出世嘅細路 連續十年啲fresh grad都係一大堆蝗

但南韓好多人

美加係咪都係咁

咁多年已經滲入曬就嚟俾墨西哥光復Cali

如果唔係李明博搞軟實力, 韓國應該仲窮

係

區會選舉我已經諗

選民400萬加80萬under 18歲

仲有200幾萬係咩人

寧願做明星算？
點解你講到好似好輕鬆 好次選咁
係我唔識定我get錯左野

會GDP衰退

經濟崩潰

不過都係好事

美國二戰後拆晒啲日本財閥

個個都Gdragon咩

人口密度唔係人口

香港世界第3

佢地有啲入唔到大公司 唔想做中小企
所以搏下做練習生 睇下做明星紅唔紅到
如果唔係就要做炸雞店
係我講得衰sor

恰鳩後生仔 唔尊重女性既民主社會有乜可能生育率高?

你可以迫佢地OT O到死
但都迫唔到佢地溝女生仔

謝解釋韓國野我真係唔熟
係見你講到好似 入唔到大公司唯有去做明星算
有d好奇姐
唔使sor既

慘
南韓戰友黎

韓國人點睇海外留學
會覺得係有料定讀唔到SKY先去留學既垃圾

要同化佢地
好似同化天水圍班移民二代手足咁

法國變咗黑人國家
世界盃法國隊全隊黑人咁濟

儒家文化造成的迂腐
分了尊卑，即尊權和卑賤
有權有勢的人會貪到盡
以大欺小，恃強凌弱
唔會幫助弱小的人。
甚至弱小的人都附和著強勢，去欺負返弱小。
令到社會失去平衡和創造力

地球遲早有大型種族衝突

80年代的金智英講左個狀況同起因

雖然日韓都出名壓力大
但日本人起碼讀唔成書 學返一門手藝都有其他路行
就算做明星有咩醜聞 都唔會灰到自殺
韓國人好似太著緊其他人點睇自己
一唔合群就仆街

香港一咁多大陸人來生

大學都係咁上下人數
所以香港人入港大係易好多
(題外話以人口比例黎講，香港算係最易入到世界排名高既大學)
不過香港三大既名氣係韓國都好高
所以好多韓國人會選擇讀香港既三大

有選舉唔代表民主，你睇下啲檢察官幾撚惡？你睇下啲財閥幾撚惡？你睇下啲民選總統有冇人權？

亞洲人口密度高正常

除了有點自由
生活環境其實差過贏國

啲財閥係以前獨裁時代ge既得利益者嚟
當年害死唔少人但今日仲可以喺度un un腳

唔生仔係對抗極權最有效既方法

第三點係真？？？

見到蝗國係藍色
都安心少少

唔怪之得kpop韓妹
長腿又淫又靚
等啲男人
晚晚卜嘢

十月十一月太凍

對唔住，借個位宣傳一下。

[ 國際戰缐 ] 歐洲巡迴展覧團隊眾籌！

咩家族咁巴撚閉啊為咗面子放棄生活？

文化問題
南韓同日本可能快消失過香港

香港、坡仔出生率都係屬於世界包尾級別，但香港係移民城市(移民國家 if you like)，冇得同日韓比

寧願冇人都唔要支那人

如果真係咁，咁果位SES真係唔洗尋死
話哂都十幾皮一個月

就係做過私人市場先咁講
根本就得返兩條路，政府同醫療
同韓國入大手企業既probability根本冇咩分別
你覺得呢兩個field可以消化哂咁多勞動人口？

呢啲真係多 燃謝 大律師 李志喜 , 佢仲要搞埋 香港居民內地領養子女居港權 及外傭居港權司法覆核訴訟。 多lun 得佢唔少

我估佢地都係睇ranking多，當然美國除外
美國留學返黎喺日本韓國係自動有光環

日本都係架，郁啲就話自殺謝罪
最緊要合群跟風，識讀空氣
極端集體主義就係咁

不過新一代日本人愈黎愈唔gur呢套，搞到班老屎忽係咁屌

又話韓仔屌閪唔撚戴袋嘅

為左面子可以去到幾盡，有勇氣嘅就屌撚死d廢老，老死不相往來，d垃圾廢老唔打一身，唔識收聲

韓國女人整完容 隆埋胸再去做尖就可以做kol了

韓國同六月前香港好撚似
上唔到層級
想做公務員
買唔起樓
走唔到
貪污
官商黑警
點生

如果由細到大都係香港生活 接受香港文化同價值觀 佢哋都係香港人 香港人係一種精神 唔係種族

韓國人叫自己國家做地獄朝鮮

泡菜人絕種

出生率 係平均一個女人生n個

一般要2.1先維持到人口唔升唔跌
即係1男+1女+bb,兒童死亡率
（assume net移出移入移民=0)

韓國嚴重好多

入到SNU出嚟，啲人入大企業要考試架，真係好似考DSE咁有考試，高分者得。痴撚線架
佢個社會考試考到傻左，咩都睇分數，癲過香港

香港本身就係移民起家
日韓嗰種民族排外主義重好多

其實一個社會走向少子化

係進步定退步呢？

話時話我覺得香港生育率會上升返

韓國老屎忽文化真係
後生就defult你係廢柴咩都要聽佢話 郁D就用年齡撻人

證明儒家文化真係變態

中日韓台港星 無論民唔民主 經濟好唔好 出生率都係咁低

2011 51,286 44,165

痴線 點解可以差咁遠?

唔係唔好，只係d生仔機器有理冇理狂生仔
劣幣驅逐良幣

香港得8間 韓國幾碼一百幾十間 支那2000間
北大清華>>>>>>>>>hkucuust

岩岩睇完本書，真係唔怪得佢有精神病

好多韓仔到中大讀新傳

巴打撈咩撈到咁心灰意冷？ 仲有堆專業eg big4 engine IT 仲有一大堆sales 都餓唔死既

澳洲唔少

Why

最頂唔順韓國呢種集體主義
個人榮辱都關家族事

藝人死都理解到，但常人壓力無咁大，應該都生活到

香港under紅色恐懼
佢哋起碼有免於恐懼嘅自由
香港人係冇
同埋香港出生率都係全球最低level

自殺率最高嘅國家 唉

雙非支那人追仔落黎香港生

一落黎生全家有香港身分證加送公屋送綜援

出生率低與儒家文化變態存在什麼關係？可否略述？

日本咪又一樣，澳洲英國幾多日本雞

支那俾自己一孩政策玩到人口結構仆硬街

其實唔止韓國
根本成個東亞嘅工作文化都係垃圾
窮人生仔逼佢上大學
之後畢業出黎用知識幫有錢佬打份牛工，大學生做咗有錢佬嘅奴隸
日本，香港，南韓，台灣
全部都係咁
垃撚圾

西歐有個位綠咗
係咪因為太多蝗蟲入侵、拉返高

我無睇STAT唔知
不過本身(6月前)真係香港未來
韓國37未結到婚同搬出去
嚇到我
佢哋嘅民主都好唔民主=[

南韓5000幾萬人口
大概係香港7倍
就算5萬係Q3
計全年都只有28萬人

呢個生育率以香港人口計
即係每年4萬學童

香港出生率2003年SARS時見左底，之後有升返
但如果唔計幼蝗，其實唔係升得好多，頂盡1.2左右
即使係對比人口老化嚴重既日本，都仲低一大截，日本都有1.4

你又辛苦佢又辛苦

人地大你幾多呀

竟然低過日本。。。

香港人就算唔生仔 我諗個人口都唔會跌

十幾年前易富賢已經講過，當年冇人信，冇人聽
近呢兩年中國出生人口數量雪崩式下跌，全面放寬二孩都冇用，中共班官先如夢初醒

日本有1.4
其實已經係東亞地區比較高既數字

我覺得全球反共後
下一次會係反回教/種族戰爭

到時再次準備第十一次十字軍東征

香港有邊一個地方好過韓國
香港仲痴線 乜柒都爭到仆街

我又覺得而家呢個年代冇可能再有咁大規模既宗教戰爭
歐美果邊既基督教/天主教已經好世俗化，冇可能再號召咁多人打聖戰

其實好多都係大陸雞扮

過去中出即飛啲韓妹，當幫下韓國手

香港起碼中小企都有生存空間，入唔到政府/大企業都唔駛死
韓國經濟結構完全向大企業傾斜，中小企生存空間好有限

我拎十字軍個名去講下咋
十字軍=白人
正確D黎講應該係白人右翼 VS 黑人、中東人
而家歐洲、俄佬都愈黎愈多黑人、中東人係到
你睇下歐洲而家D黑人、難民個D多到
歐洲右翼又開始死灰復燃
多左人投佢地

到時會打仗真係一D都唔奇

咁創業環境嚟講韓國真係差啲

人類係社交動物
好老實講你唔係真毒撚一個朋友家人都無，喺香港都算可以理直氣壯有比較平等嘅人際關係
日韓睇人面色程度，香港點都唔係佢哋嗰回事

同香港一樣
生出黎受罪 不如唔好生

問題係雙非/單非變majority 啲老豆老母又係同佢地講蝗話 好似北區啲細路都係講蝗話咁 學校都講蝗話

係多蛔

因為支那人淨係要仔

人生好苦，唔好生仔

同意

應該係話冇「父母之命 媒妁之言」既儒家文化

壓迫後輩 年青人

令年青人上位慢 一路係社會低層

但又要佢地自由戀愛去搵另一半 結婚生仔
結果你壓迫到佢地尊敬長輩 迫唔到佢地溝到女生仔

最主要係大企業同中小企薪酬有明顯差距

韓國電影拍好多社會黑暗面

睇完覺得好心up

但現實佢地就係過緊呢d生活

唔算德政
攬炒仲好

難怪韓國會咁撐香港

其他國家唔肯定 但去美國留學就肯定比人讚
佢地通常覺得去美國留學 英文肯定好掂
如果講到流利英文會加好多分
因為佢地係韓國讀書只著重讀寫
寫文分分鐘比香港學生叻
但oral就完全唔掂

高智慧會諗，做人咁辛苦為乜

封建主義 右翼橫行多年既後果

做明星要上床㗎。。。

太着緊人點睇係相對
因為社會分哂階級，反映喺人工待遇
你做低下啲嘅工、生活都成問題之餘
搵唔夠生活 仲要個個睇你唔起
其實係完全唔識尊重每個行業嘅付出
就任意剝削同賤視

兩舊都係屎 香港嗰舊香少少咋

公民黨？

香港三大名氣都好大
唔會衰得過入韓國三大既人

都唔止係少少
韓國係成個社會都係恐怖黑暗氣氛
香港人壓力頂多咪真係主要來自買唔到樓
但佢地係社會個種層層高低分明，行錯一步都死既氣氛

唔少韓國人其實幾鍾意香港
even係會黎留學做野
佢地都係話香港舒服太多
好簡單人同人係真係可以對等相處但又不失尊重
韓國？你連同人做朋友都要同一歲先做到